# autotesting-javascript-online-store

Проект по автоматизации тестирования сайта Pizzeria на JavaScript.

Легенда:

"Привет! Меня зовут Александр, я руководитель команды тестирования в компании «Сеть пиццерий Pizzeria».
Наша компания только-только выходит на рынок пиццерий и совместно с нашими разработчиками создала интернетмагазин для заказа пиццы онлайн. Так как мы являемся командой тестирования, нашей основной задачей является тестирование нового сайта и помощь нашим разработчикам в разработке качественного продукта.
Удивительный факт! Пицца, которая готовится в нашей сети, уникальна тем, что она делается по старинным итальянским рецептам и доставляется нашим клиентам всегда горячей. И как пиццерия этого добивается? На самом деле благодаря современным информационным системам и ответственным сотрудникам, которые делают всё возможное, чтобы помочь нашим поварам и курьерам делать свою работу в сто раз проще и быстрее, а нашим клиентам — иметь возможность заказать пиццу в несколько кликов. Соответственно, нашей целью как команды тестирования является качественное тестирование ИТ-систем, и мы с вами это сделаем.
Сайт на самом деле большой, и работать мы будем вместе. Чтобы грамотно разделить работу, в этом документе я буду направлять вас и подсказывать вам, какой раздел покрывать тестами нужно, а какой нет. Сами сценарии и проверки в каждом конкретном разделе вы составите уже самостоятельно."

Задача:
1) Разработать автотесты по описанным пользовательским путям (флоу):
 - Составить тестовые сценарии на различные разделы сайта,
 - Написать автотесты для каждого оформленного сценария с использованием языка JavaScript и инструмента
   WebdriverIO,
 - Оформить Allure-репорт для визуализации результата тестирования.
2) Настроить CI для возможности проводить регресс с каждым изменением сайта.
3) Оформить дефекты, если такие будут найдены по ходу выполнения задачи.
4) Настроить запуск тестов с использованием удалённого селениум-сервиса.

Тест-кейсы: https://docs.google.com/document/d/1tsD7efbi1KeHEeDDsFI0LTEggDMy7tND90I-HWTizrk/edit?usp=sharing

Баг репорт: https://docs.google.com/spreadsheets/d/1p6C3nVbO2_ZgYmWvu8DS4FNM5LY2_Rrj-bM1dThmwsc/edit?usp=sharing
